文匯報：「黃色經濟圈」激化撕裂 梁文道與《蘋果》割席

【文匯網訊】（大公報記者 段遠峰）暴徒近日大肆宣傳所謂「黃色經濟圈」，滲透政治消費主義，實則背後暗藏政治盤算，發暴亂財，企圖控制他人消費模式。中原集團主席施永青昨日接受電台訪問時批評「黃色經濟圈」，更坦言自己受到威脅；另外在黃媒《蘋果日報》撰文多年的梁文道亦因反對「黃色經濟圈」，與《蘋果》割席及辭筆。

施永青在港台節目上直言「黃色經濟圈」並不可行，因難以對此作出定義。他指，過去香港的消費模式以自由選擇為主，消費者根據優勝劣敗作出選擇。

施永青認為，「黃藍經濟圈」以政治取向及目標為主而作出消費行為，最終只會令香港撕裂，對香港沒有太多經濟效益。

暴徒闖餐廳騷擾 嚇壞老幼

施永青續指，抵制「藍色」的行動本質上沒有問題，但如行為阻礙他人作出選擇，如商戶未能展示「黃店認證貼紙」便受壓，行為便屬於不良社會氣氛。他認為，「黃色經濟圈」目前雖則「好小規模」，但長遠對香港經濟、民生沒有好處。他又透露旗下的多間公司曾收到不明來歷電話，對方「要求」他停止在電視台賣廣告，更威脅稱不遵從會有「嚴重後果」，他批評做法過分。

在節目中，有市民表明不贊同推行「黃色經濟圈」，更訴說與孫兒在餐廳遇上黑暴，暴徒闖入騷擾，孫兒受驚。

梁文道：不同政見就可砸店？

另外，梁文道亦因反對「黃色經濟圈」概念而宣布停止在《蘋果日報》撰稿，他在最後的一篇文章提到，明白「黃絲」以政治取向選擇某種消費模式，但不能接受破壞藍色商戶的行為，「如果有一個人發表任何我不同意的觀點，我該做的事情，難道不是該和他在言論的平台上討論爭辯？我怎麼能夠因為他的政治立場和我不同，就跑去打砸他開的店舖？」他更質問「黃絲」若能容許這等「勇武」，是否也能理解黃店被藍絲破壞。

責任編輯：一粟

梁文道正式投共

［急尋人！］

1月1日 銅鑼灣citibank前被捕手足去向

求幫推

冇畀中共封殺就證明你係中共條狗啦
有返啲文人風骨好似林夕咁
晨早已經冇得搵中国錢
扮晒自己中立 實質紅到發黑

乜水？
無人識你weor

咁點解佢唔走去反對人食齋？ 我鐘意食黃唔食藍就唔得！ 咁我投泛民，唔投建制又唔得？ 真係早唞啦梁文道。